\chapter{Glossário de Projeto}
\label{sec-glosario}
\setcounter{table}{0}

\section{Dicionário}

Esta seção apresenta as definições dos principais conceitos envolvidos no projeto.

	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{SysMap}: Registro de um mapeamento sistemático
		\begin{itemize}[noitemsep]
  			\item nome: nome do SysMap
  			\item objetivo: objetivo do SysMap
  			\item string de busca: string de busca usada para procurar artigos que possam ter informações úteis para o mapeamento sistemático
  			\item período: período de artigos aceitos na busca
  			\item área: área de conhecimento a que o mapeamento se refere
  			\item tipo de publicação: tipo de publicações aceitas para o mapeamento
  			\item fontes: fontes usadas para a procura de artigos
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Critério}: Critérios usados para decidir se um artigo específico pertence ao mapeamento sistemático ou não
		\begin{itemize}[noitemsep]
  			\item identificador: um identificador para o critério
  			\item descrição: a descrição detalhada do Critério
  			\item tipo de critério: tipo do critério, que pode ser: inclusão ou exclusão
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Artigo de controle}: Artigo usado para validar as entradas geradas
		\begin{itemize}[noitemsep]
  			\item identificador: identificador do artigo de controle
  			\item título: título do artigo de controle
  			\item fonte: fonte de origem do artigo de controle
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Pergunta de Pesquisa}: Peguntas que serão respondidas após ler artigos selecionados
		\begin{itemize}[noitemsep]
  			\item identificador: identificador da pergunta
  			\item descrição: conteúdo da pergunta em si
  			\item análise racional: indica qual o objetivo para o qual a pergunta é feita
  			\item possíveis respostas: categorias a serem utilizadas na resposta, de modo a facilitar a criação de gráficos analíticos
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Resultado Bruto}: Indica um artigo em sua primeira etapa de processamento
		\begin{itemize}[noitemsep]
  			\item número : numero para identificação do resultado bruto
  			\item fonte: lugar de onde foi retirado o artigo
  			\item ano: ano em que o artigo foi publicado
  			\item título: título do artigo
  			\item autores: autores do artigo
  			\item lugar: lugar de plublicação do artigo
  			\item DOI: Digital Object Identifier, um identificar digital do artigo
  			\item resumo: resumo do artigo
  			\item palavras-chave: palavras-chave do artigo
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Entrada}: Indica um artigo em uma avançada etapa de processamento, em relação ao resultado bruto, uma entrada é gerada a partir do agrupamento de resultados brutos por ano e título.
		\begin{itemize}[noitemsep]
  			\item identificador : identificador da entrada 
  			\item nome pdf : nome do arquivo em pdf referente ao artigo
  			\item arquivo pdf : arquivo do pdf
  			\item filtro inicial : análise inicial da entrada, será aceita caso preencha todos os critérios de inclusão e não satisfaz nenhum critério de exclusão, nessa etapa é considerado apenas o título, resumo, e palavras-chave
  			\item filtro final : análise final da entrada, são considerados os mesmos critérios do filtro inicial, após a leitura completa do artigo
  			  	 			
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Resposta}: Indica a resposta de uma entrada para uma pergunta de pesquisa específica
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item resposta pergunta : a resposta para a pergunta sendo feita			
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Convidado}: Indica um Acadêmico que foi convidado a participar um dado sysmap
	\end{itemize}

\section{Associações}

Esta seção apresenta as associações entre as classes do projeto.
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{SysMap - Artigo de Controle}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Possui : Um SysMap possui  Artigo(s) de Controle.			
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{SysMap - Critério}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Possui : Um SysMap possui  Critério(s).		
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{SysMap - Pergunta de Pesquisa}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Possui : Um SysMap possui  Pergunta(s) de Pesquisa.		
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{SysMap - Resultado Bruto}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Possui : Um SysMap possui  Resultado(s) Bruto.		
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{SysMap - Entrada}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Possui : Um SysMap possui  Entrada(s).		
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Entrada - Pergunta de Pesquisa}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Resposta : Uma Entrada está associada a Pergunta de Pesquisa por uma Resposta, que possui a resposta propriamente dita da entrada referente a pergunta.
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Entrada - Resultado Bruto}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Corresponde : Uma Entrada corresponde a um ou mais agrupamento de Resultado Bruto.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Entrada - Critério}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Filtro inicial : Uma Entrada possui um Critério que corresponde ao resultado da primeira filtragem da mesma.
			\item Filtro final : Uma Entrada possui um Critério que corresponde ao resultado da segunda filtragem da mesma.
		\end{itemize}
	\end{itemize}	
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Entrada - Acadêmico}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Tem convidado : Uma Entrada possui um Acadêmico convidado, que assim como o dono do SysMap, pode editar informações da mesma.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item \textbf{Acadêmico - SysMap}: 
		\begin{itemize}[noitemsep]
			\item Dono : O Acadêmico que cria o SysMap se torda o dono do mesmo
			\item Convidado : O dono do SysMap pode convidar outros acadêmicos para conceder acesso ao SysMap e também para edição de Entradas.
		\end{itemize}
	\end{itemize}

